<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[]]></title>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/"/>
  <updated>2012-11-25T13:39:38+01:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-11-29 HackersNL #15]]></title>
    <link href="/2012/11/15/2012-11-29-hackersnl-15.html"/>
    <updated>2012-11-15T00:00:00+01:00</updated>
    <id>/2012/11/15/2012-11-29-hackersnl-15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Donderdagavond 29 november 2012 is de 15e HackersNL avond in Utrecht. We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<strong>LET OP: De lokatie is gewijzigd! We zitten NIET bij de Dutch Game Garden, maar aan de Oudegracht 183!!</strong>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot.</p>
<pre class='markdown-html-error' style='border: solid 3px red; background-color: pink'>REXML could not parse this XML/HTML: 
&lt;h4&gt;&apos;Lua&apos; door Thijs Schreijer &amp; Rob Hoelz&lt;/h4&gt;</pre><img alt='Lua en meer' class='aligncenter size-full wp-image-314' height='260' src='/images/thijs-illustratie.png' title='Lua en meer' width='300' />
<p>Thijs spreekt over zijn ervaringen met de verschillen homeautomation projecten/producten &amp; de liefde voor Lua sinds hij er mee in aanraking kwam. Rob (spreekt in het Engels) over Lua in het algemeen: &#8220;Lua is a small but powerful programming language that has become quite popular in both the embedded and gaming realms. However, its uses are not restricted to these domains; programs such as Wireshark and Vim are able to use it as a scripting language, and even some standalone applications are written entirely in this neat little language. Come and see why Lua is such a natural choice for adding a scripting layer to applications, what killer features make it fun and powerful to use, and how to get started using it.&#8221;</p>
<em>Over Thijs Schreijer</em>
<p>Thijs werkt als management consultant by <a href='http://www.logica.nl/'>Logica Consulting</a>. In zijn vrije tijd programmeert hij met als doel zijn dagelijks leven eenvoudiger en efficienter te maken. Zijn &#8216;targets&#8217; zitten veelal in Microsoft Office en in Home Automation. Hij vindt de reis naar het doel vaak belangrijker/leuker dan het doel zelf. Hij is admin van het <a href='http://xplproject.org.uk/'>xPL project</a>en lid van het <a href='http://upnp.org/membership/committees/'>HEMS workingcomittee</a> binnen het UPnP forum. Zijn projecten zijn te vinden op http://www.thijsschreijer.nl.</p>
<em>Over Rob Hoelz</em><img alt='Rob Hoelz' class='aligncenter size-full wp-image-321' height='300' src='/images/rob-hoelz.jpeg' title='Rob Hoelz' width='300' />
<p>Rob is a programmer from Madison, Wisconsin, currently living in Amsterdam. By day he writes Perl for <a href='http://booking.com'>Booking.com</a>; by night he dabbles in open source development, doing most of his work in Perl and Lua. When not writing code, he likes to play video games, read, and dabble in languages (both human and computer)!</p>
<pre class='markdown-html-error' style='border: solid 3px red; background-color: pink'>REXML could not parse this XML/HTML: 
&lt;h4&gt;&apos;Open source: upstream, Ubuntu, Debian &amp; drive by bugsquashing&apos; door Jelmer Vernooij&lt;/h4&gt;</pre>
<p>Jelmer zal ons meer vertellen over de relatie tussen &#8216;upstream&#8217; en projecten zoals <a href='http://debian.org'>Debian</a> en <a href='http://ubuntu.nl'>Ubuntu</a> en laten zien hoe je als buitenstaander een triviale bug in Ubuntu fixt.</p>
<em>Over Jelmer Vernooij:</em><img alt='Jelmer' class='aligncenter size-full wp-image-324' height='250' src='/images/Jelmer.jpg' title='Jelmer' width='250' />
<p>Jelmer Vernooij hackt al een decennia mee aan verschillende upstream Free Software projecten, waaronder <a href='http://www.samba.org/'>Samba</a> en <a href='http://www.wireshark.org/'>Wireshark</a>. Daarnaast werkt hij aan de packaging van software in Debian, en meer recentelijk voor <a href='http://www.canonical.com/'>Canonical</a> aan <a href='http://ubuntu.com'>Ubuntu</a>.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-10-25 HackersNL #14]]></title>
    <link href="/2012/10/18/2012-10-25-hackersnl-14.html"/>
    <updated>2012-10-18T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2012/10/18/2012-10-25-hackersnl-14</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Donderdagavond 25 oktober 2012 is de 14e HackersNL avond in Utrecht. We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<strong>LET OP: De lokatie is gewijzigd! We zitten NIET bij de Dutch Game Garden, maar aan de Oudegracht 183!!</strong>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot.</p>
<h4>'Bits of Freedom' door Rejo Zenger</h4><img alt='' class='aligncenter size-medium wp-image-300' height='300' src='/images/Rejo-Zenger1-200x300.jpg' title='Rejo-Zenger1' width='200' />
<p>Na een korte inleiding vertelt Rejo Zenger over de actuele onderwerpen van <a href='https://www.bof.nl/'>Bits of Freedom</a>. Hij zal ook aandacht besteden aan de samenwerking met de achterban van Bits of Freedom: veel projecten van Bits of Freedom zouden niet van de grond kunnen komen zonder de hulp en kennis van groot aantal vrijwilligers.</p>
<em>Over Rejo Zenger:</em>
<p>Rejo Zenger is als onderzoeker werkzaam bij Bits of Freedom. Daar zet hij zich in voor de bescherming van communicatievrijheid en privacy van internetgebruikers. Hij houdt zich bezig met onderwerpen als de bewaarplicht, het encryptie, de Wet openbaarheid van bestuur en de meldplicht datalekken. Eerder werkte hij als systeembeheerder bij enkele internetaanbieders.</p>
<h4>'Audioproductie met Linux' door Jeremy Jongepier</h4><img alt='' class='aligncenter size-full wp-image-303' height='300' src='/images/jeremyjongepier-hackersnl.jpg' title='jeremyjongepier-hackersnl' width='300' />
<p>Jeremy Jongepier aka <a href='http://linux.autostatic.com'>AutoStatic</a> zal in deze presentatie een algemene blik en ook een wat specialistische blik werpen op het gebruik van Linux voor het produceren van muziek. Dus naast vragen als hoe zit het Linux audio ecosysteem in elkaar en wat zijn de belangrijkste tools binnen dat ecosysteem zal Jeremy ook meer de diepte in duiken en uitleg geven hoe je je systeem optimaal kan configureren voor het gebruik met Linux audio applicaties.</p>
<em>Over Jeremy Jongepier:</em>
<p>Meer dan 20 jaar actief in bands en bijna 15 jaar actief bezig met Linux en uiteindelijk zijn beide passies gemerged tot één stabiele branch: Linux audio. Inmiddels project admin van <a href='http://yoshimi.sourceforge.net/'>Yoshimi</a>, root admin van <a href='http://linuxaudio.org'>linuxaudio.org</a> en een van de weinigen, zo niet de enige in Nederland die exclusief gebruikt maakt van Linux voor het produceren van muziek.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-09-27 HackersNL #13]]></title>
    <link href="/2012/09/22/2012-09-27-hackersnl-13.html"/>
    <updated>2012-09-22T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2012/09/22/2012-09-27-hackersnl-13</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Op donderdag 27 september 2012 is de dertiende HackersNL avond in Utrecht. Gelukkig is het geen vrijdag! We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<strong>LET OP: De lokatie is gewijzigd! We zitten NIET bij de Dutch Game Garden, maar aan de Oudegracht 183!!</strong>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot. <h4>'MaKey MaKey!' door Marrije Schaake &amp; Jules Verkade</h4> <img alt='Marrije Schaake' class='aligncenter size-full wp-image-279' height='300' src='/images/marrije-300x300.jpg' title='Marrije Schaake' width='297' /><img alt='Jules Verkade' class='aligncenter size-full wp-image-280' height='300' src='/images/jules.jpg' title='jules Verkade' width='300' /> <a href='http://www.makeymakey.com'>MaKey Makey</a> is een &#8220;invention kit&#8221; waarmee iedereen heel eenvoudig allerlei objecten om kan bouwen tot touchpads om bijvoorbeeld games mee te besturen. Het was een groot succes op Kickstarter en wordt nu net uitgeleverd. Ik zal laten zien hoe simpel je Makey Makey aansluit op je computer en welke maffe dingen je er mee kunt doen.</p>
<em>Over Marrije Schaake:</em>
<p>Marrije Schaake is projectmanager en informatie-architect bij <a href='http://eend.nl'>Eend</a>. Eend bedenkt front-ends van websites en wil alle gebruikers van websites een goede ervaring bieden. Dat doen we met goed onderzoek naar wat mensen nodig hebben, een goede structuur en een prettig werkend ontwerp.</p>
<em>Over Jules Verkade:</em>
<p>Jules Verkade (15) zit in 4VWO. Hij houdt van Minecraft, speelt Bohemian Rhapsody op piano en heeft tweede dan taekwondo. <h4>'2 weten meer dan 1' door Peter Keppels</h4> <p style='text-align: center;'><img alt='Peter Keppels' class='aligncenter size-full wp-image-284' height='300' src='/images/Peter_Keppels_B-GRIP_300.jpg' title='Peter Keppels' width='300' />
Door de informatierevolutie op het internet is de noodzaak ontstaan om anders naar innovatie en productontwikkeling te kijken. Twee weten daarbij meer dan een. Hoe ga je om met het delen van bepaalde aspecten van je produkt terwijl je anderzijds je produkt wenst te beschermen tegen bijvoorbeeld copycats? Hoe kan de bescherming van merken en Intellectuele Eigendom hierbij helpen, en welke beperkingen kom je hierbij tegen.</p> <em>Over Peter Keppels:</em> Peter is al 21 jaar gebrand op merken, eerst als merkengemachtigde bij diverse merkenbureaus, nu zelfstandig merkenadviseur onder de naam <a href='http://http://www.b-grip.nl/'>B-GRIP</a>. Hij maakt het zijn missie om MKB-bedrijven anders met hun merk om te laten gaan en combineert branding met merkenmanagement (w.o. bescherming van merken).</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-08-30 HackersNL #12]]></title>
    <link href="/2012/08/27/2012-08-30-hackersnl-12.html"/>
    <updated>2012-08-27T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2012/08/27/2012-08-30-hackersnl-12</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Komende donderdag is HackersNL nummer 12 alweer. We hebben 1 presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken. <em>Bezig met een leuk project? Enthousiast over bepaalde technologie of juist totaal niet? Deel je ervaringen, kennis en enthousiasme op HackersNL en geef een presentatie van ongeveer 30 minuten. Neem gerust <a href='http://hackersnl.nl/contact/' title='Contact'>contact</a> op om te kijken wat mogelijk is!</em> Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em><h4>Smart TV apps bouwen op de Rijksmuseum API</h4><img alt='' class='alignleft size-full wp-image-267' height='80' src='/images/pieter.jpg' title='pieter' width='80' /><em>Over Pieter Siekerman</em><h4>Share your tricks!</h4><img alt='Kennisdelen' class='alignleft size-medium wp-image-274' height='235' src='/images/kennisdelen-seventies-300x235.jpg' title='Kennisdelen' width='300' />
<p>Ivm de vakantie is de tweede spreker helaas verhindert, daarom deze keer geen 2e spreker. In plaats daarvan: share your tricks! Ben je een Android apps adept, weet je hoe je Vim ombouwt tot een IDE? Ben je een Bash shell held? Continuous integration expert? Windows wonderwoman? Deel je tips &#38; trucs met elkaar.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-06-28 HackersNL #10]]></title>
    <link href="/2012/06/24/2012-06-28-hackersnl-10.html"/>
    <updated>2012-06-24T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2012/06/24/2012-06-28-hackersnl-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nog een weekje en dan is HackersNL nummer 10 alweer. Deze vind plaats op donderdag 28 juni in Utrecht!</p>

<p>We hebben 1 presentaties op het programma staan en een competitie en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<em>Bezig met een leuk project? Enthousiast over bepaalde technologie of juist totaal niet? Deel je ervaringen, kennis en enthousiasme op HackersNL en geef een presentatie van ongeveer 30 minuten. Neem gerust <a href='http://hackersnl.nl/contact/' title='Contact'>contact</a> op om te kijken wat mogelijk is!</em>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot. <h4>Meet &amp; Greet: de RaspberryPi</h4> <a href='/images/raspberrypi-in-tuperware.jpg'><img alt='' class='alignleft size-full wp-image-256' height='225' src='http://hackersnl.nl/wp-content/uploads/2012/06/raspberrypi-in-tuperware.jpg' title='raspberrypi-in-tuperware' width='300' /></a>De RaspberryPi: een kleine volledige Linux computer voor maar 35 euro met als doel kinderen aan het programmeren te brengen. Wereldberoemd en populair, maar wat kun je daar nu eigenlijk mee? Wat ga jij er mee maken? En hoe kun we meehelpen om kinderen te laten kennis maken met de wondere wereld van computers en programmeren? Ter inspiratie kijken we naar een overzicht van leuke en interessante projecten die in wording zijn met behulp van een Raspberry PI.</p>
<em>Over Bjorn Wijers</em>
<p>Bjorn is een allround creatieveling met een achtergrond in interaction design, online media en development met free, open source software. Bjorn biedt zijn freelance diensten aan sinds 2005 onder de naam Burobjorn en is mede-oprichter van HackersNL. <h4>Finale van de Robocode competitie</h4> <img alt='' height='213' src='http://robocode.sourceforge.net/gfx/robocode_logo_tanks.png' title='Robocode' width='570' /><a href='http://robocode.sourceforge.net/' title='Robocode'>Robocode</a> is een programmeer-game waarbij je een eigen robot tank moet programmeren. Je schrijft zelf de AI van de tank hoe deze moet reageren op situaties in de game. De API is simpel en er zal een uitgebreide uitleg zijn van hoe je een robot kan bouwen. Je schrijft je Robot in Java. Eventueel als er behoefte is, kunnen we ook een snelle introductie doen van Java als je geen ervaring hebt met de taal (maar wel in een andere taal). De tijdsinvestering mag net zo groot zijn als je zelf wilt. Binnen 30 min. kun je al een goede robot bouwen. Je mag ook met een buddy samenwerken als je dat fijner vind. Als je je laptop meeneemt helpen we je in deze sessie alles te installeren en op te zetten zodat je direct aan de slag kunt.</p>

<p>Op deze avond zullen alle robots tegen elkaar strijden. Zorg dat je je Robot voor de avond even op de mail zet naar Jeroen (zijn mail adres is te vinden in de Google Groep).</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-05-31 HackersNL #9]]></title>
    <link href="/2012/05/25/2012-05-31-hackersnl-9.html"/>
    <updated>2012-05-25T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2012/05/25/2012-05-31-hackersnl-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nog een weekje en dan is HackersNL nummer 9 alweer. Deze vind plaats op donderdag 31 mei in Utrecht!</p>

<p>We hebben twee presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<em>Bezig met een leuk project? Enthousiast over bepaalde technologie of juist totaal niet? Deel je ervaringen, kennis en enthousiasme op HackersNL en geef een presentatie van ongeveer 30 minuten. Neem gerust <a href='http://hackersnl.nl/contact/' title='Contact'>contact</a> op om te kijken wat mogelijk is! </em>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot. <h4>Snel games bouwen in Python</h4> <img alt='' class='alignleft size-medium wp-image-155' height='300' src='/images/IMG_0041_small-200x300.jpg' title='Jeroen Tietema' width='200' />Python kenmerkt zich door de vele game frameworks die beschikbaar zijn. In deze sessie zullen we kijken naar hoe we snel en gemakkelijk een 2D game kunnen bouwen in Python. Frameworks die behandeld zullen worden zijn Pygame en/of Cocos2D. Daarnaast zullen er nog een aantal tips gegeven worden over hoe je gemakkelijk zelf assets kunt maken.</p>
<em>Over Jeroen Tietema:</em>
<p>Jeroen is een Android ontwikkelaar met een passie voor games. Tijdens zijn studie heeft hij een half jaar games gebouwd in Python en heeft geparticipeerd in de Pyweek, een game programmeer competitie waar je in een week een game moet bouwen in Python. <h4>Robocode compeititie</h4> <img alt='' class='alignnone' height='213' src='http://robocode.sourceforge.net/gfx/robocode_logo_tanks.png' title='Robocode' width='570' /><a href='http://robocode.sourceforge.net/' title='Robocode'>Robocode</a> is een programmeer-game waarbij je een eigen robot tank moet programmeren. Je schrijft zelf de AI van de tank hoe deze moet reageren op situaties in de game. De API is simpel en er zal een uitgebreide uitleg zijn van hoe je een robot kan bouwen. Je schrijft je Robot in Java. Eventueel als er behoefte is, kunnen we ook een snelle introductie doen van Java als je geen ervaring hebt met de taal (maar wel in een andere taal). De tijdsinvestering mag net zo groot zijn als je zelf wilt. Binnen 30 min. kun je al een goede robot bouwen. Je mag ook met een buddy samenwerken als je dat fijner vind. Als je je laptop meeneemt helpen we je in deze sessie alles te installeren en op te zetten zodat je direct aan de slag kunt.</p>

<p>Op de volgende HackersNL zullen alle inzendingen het uitbattleen op groot scherm en zal er een prijs zijn voor de winnaar.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-04-26 HackersNL #8]]></title>
    <link href="/2012/04/23/2012-04-26-hackersnl-8.html"/>
    <updated>2012-04-23T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2012/04/23/2012-04-26-hackersnl-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>De lente is in aankomst en wij kijken alweer uit naar de achtste HackersNL avond op donderdag 26 april in Utrecht!</p>

<p>We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<em>Bezig met een leuk project? Enthousiast over bepaalde technologie of juist totaal niet? Deel je ervaringen, kennis en enthousiasme op HackersNL en geef een presentatie van ongeveer 30 minuten. Neem gerust <a href='http://hackersnl.nl/contact/' title='Contact'>contact</a> op om te kijken wat mogelijk is! </em>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot.</p>
<h4>Film: Moleman 2 – Demoscene – The Art of the Algorithms (2012)</h4><p>In afwisseling van het normale format hebben we deze avond een film! Met Moleman 2 duiken we in de creatieve toepassingen van computer techniek.</p>
<p>Over de film: <blockquote><i>As an impact of the spreading of computer technology, some new art sections have been born. Some of them just digitized the analogue forms, but some produced whole new artistic forms. In former times, image-, and sound-based arts required not only intellectual but physical skills as well. Nowadays, computer programming allows us to create new-styled artworks using only our intellectual skills. We don’t need our physical skills for that anymore. Computer technics is the fastest developing part of our world, which produces more and more new opportunities for art. Moleman shows you now a digital subculture, where artists don’t use always the latest technology, but their aim is also to bring out the best from 30 year-old computer technics.</i></blockquote></p>
<h4>Discussie: De toekomst van HackersNL</h4>
<p>We willen graag van jullie weten wat jullie van de HackersNL bijeenkomsten vinden tot nu toe en of jullie suggesties hebben voor de invulling in de toekomst. Tevens zitten wij erover te denken om de naam HackersNL te wijzigen in iets wat wat gemakkelijker te begrijpen is voor het grote publiek. We merken dat veel mensen verkeerde associaties hebben met onze naam. Dus mocht je suggesties hebben. We horen ze graag!</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-03-29 HackersNL #7]]></title>
    <link href="/2012/03/10/2012-03-29-hackersnl-7.html"/>
    <updated>2012-03-10T00:00:00+01:00</updated>
    <id>/2012/03/10/2012-03-29-hackersnl-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>De lente is in aankomst en wij kijken alweer uit naar de zevende HackersNL avond op donderdag 29 maart in Utrecht!</p>

<p>We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<strong>LET OP: De lokatie is gewijzigd! We zitten NIET bij de Dutch Game Garden, maar aan de Oudegracht 183!!</strong><em>Bezig met een leuk project? Enthousiast over bepaalde technologie of juist totaal niet? Deel je ervaringen, kennis en enthousiasme op HackersNL en geef een presentatie van ongeveer 30 minuten. Neem gerust <a href='http://hackersnl.nl/contact/' title='Contact'>contact</a> op om te kijken wat mogelijk is! </em>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot.</p>
<pre class='markdown-html-error' style='border: solid 3px red; background-color: pink'>REXML could not parse this XML/HTML: 
&lt;h4&gt;&apos;Design, hack, maak: Een kijkje in de keuken van Nut &amp; Bolt&apos; door David Menting&lt;/h4&gt;</pre><img alt='' class='alignleft size-medium wp-image-195' height='201' src='/images/nut-bolt-david-menting-met-prototype-300x201.jpg' title='nut-bolt-david-menting-met-prototype' width='300' />
<p>De beste manier om erachter te komen of een idee gaat werken is om het uit te voeren. Een werkend prototype zegt meer dan duizend woorden - het laat je zien, voelen en ervaren hoe het eindresultaat zal zijn. Tijdens deze presentatie krijg je een exclusief kijkje achter de schermen bij <pre class='markdown-html-error' style='border: solid 3px red; background-color: pink'>REXML could not parse this XML/HTML: 
&lt;a href=&quot;http://nut-bolt.nl/&quot;&gt;Nut &amp; Bolt&lt;/a&gt;</pre>: over de software en hardware die de prototypes laat werken.</p>
<em>Over David Menting:</em>
<p>David Menting (1984) is industrieel ontwerper. Hij zet technologie graag in om producten aangenamer, interessanter of eenvoudiger te maken. Als éénmansstudio Nut &amp; Bolt bedenkt, ontwerpt, hackt en maakt hij in opdracht producten die voorheen nog niet bestonden: verf die van kleur verandert, een wichelroede die Wi-Fi-signalen opspoort of een woud van interactieve LivingColors-lampen.</p>
<pre class='markdown-html-error' style='border: solid 3px red; background-color: pink'>REXML could not parse this XML/HTML: 
&lt;h4&gt;&apos;LaOS laser - Open Source Software for Laser Cutters&apos; door Jaap Vermaas &amp; Peter Brier&lt;/h4&gt;</pre><img alt='' class='alignleft size-medium wp-image-198' height='225' src='/images/laoslaser-300x225.jpg' title='LaOS laser ' width='300' />
<p>Lasersnijders worden steeds populairder, onder kunstenaars maar ook onder technici. Een bottleneck op dit moment is de aansturing: voor de meeste machines kan dat alleen met een driver vanuit Windows, soms zelfs alleen maar vanuit één applicatie.</p>
<a href='http://www.laoslaser.org'>LaOS laser</a>
<p>Het LaOS laser project is ontstaan vanuit de <pre class='markdown-html-error' style='border: solid 3px red; background-color: pink'>REXML could not parse this XML/HTML: 
&lt;a href=&quot;http://www.fabfoundation.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=46&amp;Itemid=61&quot;&gt;Fab Labs&lt;/a&gt;</pre>, waar bleek dat de aansturing van lasers nodeloos ingewikkeld was. Het project is gestart door Jaap Vermaas en Peter Brier.</p>
<em>Over Jaap Vermaas:</em>
<p>Jaap Vermaas is oprichter van de <a href='http://www.fablabtruck.nl/'>Fab Lab Truck</a>, een mobiel FabLab. Hij is daarnaast al jaren actief als promotor van open source software.</p>
<em>Over Peter Brier:</em>
<p>Peter Brier werkt als Systeem architect in de Hightech machinebouw waar hij veelvuldig gebruik maakt van open-source oplossingen. Hij is daarnaast algemeen knutselaar en heeft een technische drive.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-02-23 HackersNL #6]]></title>
    <link href="/2012/02/17/2012-02-23-hackersnl-6.html"/>
    <updated>2012-02-17T00:00:00+01:00</updated>
    <id>/2012/02/17/2012-02-23-hackersnl-6</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Op donderdag 23 februari 2012 is het tijd voor de zesde HackersNL avond in Utrecht! We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<strong>LET OP: De lokatie is gewijzigd! We zitten NIET bij de Dutch Game Garden, maar aan de Oudegracht 183!!</strong><em>Bezig met een leuk project? Enthousiast over bepaalde technologie of juist totaal niet? Deel je ervaringen, kennis en enthousiasme op HackersNL en geef een presentatie van ongeveer 30 minuten. Neem gerust <a href='http://hackersnl.nl/contact/' title='Contact'>contact</a> op om te kijken wat mogelijk is! </em>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot.</p>
<h4>'Open Cultuur Data - open data van de erfgoedsector, voor hackers' door Maarten Brinkerink</h4><img alt='' class='alignnone size-medium wp-image-180' height='249' src='/images/open-cultuur-data-300x249.png' title='open-cultuur-data' width='300' />
<p>Met Open Cultuur Data (www.opencultuurdata.nl) is een platform voor de erfgoedsector waarbinnen informatie wordt uitgewisseld tussen ervaren partners en open data beginners, zodat het wiel niet opnieuw uitgevonden hoeft te worden. Daarbij vervult Open Cultuur Data een netwerkfunctie en worden er open datasets uit de Nederlandse erfgoedsector samengebracht. Open Cultuur Data is een initiatief van het Innovators Netwerk Erfgoedsector en <a href='http://www.hackdeoverheid.nl/'>Hack de Overheid</a>. Het initiatief wordt mede mogelijk gemaakt wordt door Beelden voor de Toekomst en <a href='http://creativecommons.nl'>Creative Commons Nederland</a>.</p>

<p>Deze presentatie introduceert het Open Cultuur Data initiatief en illustreert aan de hand van een concrete casus (Open Beelden, www.openbeelden.nl) een aantal voorbeelden van hergebruik van open data en content uit de erfgoedsector.</p>
<em>Over Maarten Brinkerink:</em>
<p>Maarten Brinkerink is werkzaam op de afdeling Research and Development van het <a href='http://www.beeldengeluid.nl/'>Nederlands Instituut voor Beeld en Geluid</a>, o.a. als projectleider van <a href='http://www.openbeelden.nl/'>Open Beelden</a>. Hij is tevens bestuurslid van de <a href='http://wmnederland.nl/'>Vereniging Wikimedia Nederland</a>.</p>
<h4>'Introductie ZeroMQ' door Justin Case</h4><img alt='Zero MQ logo' class='alignleft size-medium wp-image-183' height='93' src='/images/zeromq-300x93.gif' title='Zero MQ logo' width='300' /><a href='http://www.zeromq.org/'>ZeroMQ</a><em>Over Justin Case:</em>
<p>Justin Case is ZZP web-ontwikkelaar en adviseur. Werkt momenteel voor <a href='http://boxedice.com'>Boxed Ice</a> als product developer. ZeroMQ enthousiast, interesse in zgn. fout tolerante systemen en realtime toepassingen. Werkt in zijn vrije tijd aan een betaalinstelling om gemakkelijke credit card betalingen te accepteren.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012-01-26 HackersNL #5]]></title>
    <link href="/2012/01/18/2012-01-26-hackersnl-5.html"/>
    <updated>2012-01-18T00:00:00+01:00</updated>
    <id>/2012/01/18/2012-01-26-hackersnl-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Op donderdag 26 januari 2012 is alweer de vijfde HackersNL avond in Utrecht! We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<strong>LET OP: De lokatie is gewijzigd! We zitten NIET bij de Dutch Game Garden, maar aan de Oudegracht 183!!</strong>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot. <h4>'De Jeenode: een zuinige microcontroller met draadloze 868 MHz module als Arduino alternatief' door Jean-Claude Wippler</h4> <img alt='' class='alignnone size-medium wp-image-164' height='87' src='/images/JeeNode-300x87.jpg' title='JeeNode' width='300' /> De JeeNode is een microntroller met een draadloze 868 MHz module, die als basis gebruikt wordt voor allerlei experimenten en projecten in een Wireless Sensor Network - voornamelijk in en rond het huis. De JeeNode is compatibel met en borduurt voort op de Arduino rage - allemaal mooi en wel, maar het wordt pas écht leuk als je een jaar lang op een paar AA batterijen allerlei zaken in je huis kunt laten meten en draadloos doorsturen. In deze presentatie wordt de JeeNode geïntroduceerd, en waar het allemaal toe kan leiden als je niet uitkijkt..</p>
<em>Over Jean-Claude Wippler:</em>
<p>Jean-Claude Wippler had even geen zin meer om alleen maar met &#8220;on-tastbare&#8221; software bezig te zijn, en besloot een paar jaar geleden om zijn oude elektronica jeugd-hobby samen te voegen met de huidige slimme digitale elektronica en sensoren. Het resultaat is <a href='http://jeelabs.org'>JeeLabs.org</a>, een weblog waarin hij dagelijks verslag doet van zijn avonturen, bedenksels, en producten. Jean-Claude is afgestudeerd in de wiskunde en informatica aan de VU in Amsterdam, en heeft o.a. als project coördinator, support manager, en software architect gewerkt bij het RIVM, Apple, en enkele kleinere startups, afgesloten met een lange periode als zelfstandig software consultant.</p>
<h4>'OpenOV' door Stefan de Konink</h4><img alt='' class='alignnone size-medium wp-image-171' height='300' src='/images/f43b2a17123f6c6d372c7905e21bebfe-300x300.png' title='f43b2a17123f6c6d372c7905e21bebfe' width='300' />
<p>Sinds kort kan er actuele reisinformatie uit Utrecht via een API worden opgevraagd. Deze API is gratis en kan gebruikt worden om actuele reisinformatie in apps te verwerken. Stefan zal tijdens zijn presentatie over OpenOV een stukje project geschiedenis, de lobby en de techniek achter OpenOV behandelen.</p>

<p>Alvast een kijkje nemen? <a href='http://api.openov.nl'>http://api.openov.nl</a> Coden naar aanleiding van deze samenvatting wordt op prijs gesteld. Stemmen op <a href='http://bag42.nl/'>http://bag42.nl/</a> trouwens ook!</p>
<em>Over Stefan de Konink:</em>
<p>Stefan de Konink is een ondernemer, langstudeerder, imker en voorzitter van Stichting OpenGeo. In deze rollen is hij actief binnen verschillende opendata projecten waarvan openOV er een is. Verder heeft hij een passie voor efficientie en is niet vies van code kloppen.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011-11-24 HackersNL #4]]></title>
    <link href="/2011/11/17/2011-11-24-hackersnl-4.html"/>
    <updated>2011-11-17T00:00:00+01:00</updated>
    <id>/2011/11/17/2011-11-24-hackersnl-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Op donderdag 24 november 2011 zal de derde HackersNL avond plaatsvinden in Utrecht! We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<strong>LET OP: De lokatie is gewijzigd! We zitten NIET bij de Dutch Game Garden, maar aan de Oudegracht 183!!</strong>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot. <h4>'The Quantified Self' door Joost Plattel</h4> <img alt='' class='alignleft size-medium wp-image-154' height='244' src='/images/joost-300x244.png' style='margin-right: 5px; margin-bottom: 5px;' title='joost' width='300' /> <div>The Quantified Self is een samenwerking van mensen die geïnteresseerd zijn in het loggen van persoonlijke data.  Bloeddruk en analyse, slaappatronen of het meten van je productiviteit. Zelfs het bijhouden van je agenda is een bron van informatie. QS omvat alle informatie die jij als persoon genereert en gaat erover hoe je dit gebruikt in je dagelijkse leven. Ben je een avondmens of werk je het beste na 3 koffie? En heb jij een idee hoeveel diepe slaap in verhouding tot rem-slaap je hebt en hoe dit je werkpatroon kan beïnvloeden?</div> <div>Met het behulp van persoonlijke experimenten kan QS een feedback loop creëren die je helpt met je eigen leven en het ontwikkelen daarvan of men kan het inzetten voor het crowsourcen van de de wetenschap.</div> Je kan meer lezen over Quantified Self op: <em> <a href='http://quantifiedself.com/' target='_blank'>quantifiedself.com</a></em> <a href='http://www.ted.com/talks/gary_wolf_the_quantified_self.html' target='_blank'>http://www.ted.com/talks/<wbr>gary_wolf_the_quantified_self.html</wbr></a> <em> <a href='http://quantified-self.meetup.com/' target='_blank'>quantified-self.meetup.com</a></em></p>
<em>Over Joost Plattel:</em>
<p>Joost Plattel is de co-founder van QS Amsterdam, freelancer en nog een beetje student. Naast al dat alles houd hij van open-source en handige kleine dingen die je veel tijd besparen. Zijn favoriete programmeertaal is python en hij schiet elke dag om 8:36pm een foto. <h4>'Supercharge je productiviteit met Git' door Jeroen Tietema</h4> <img alt='' class='alignleft size-medium wp-image-155' height='300' src='/images/IMG_0041_small-200x300.jpg' style='margin-right: 5px; margin-bottom: 5px;' title='Jeroen Tietema' width='200' />Heb jij: <ul style='padding-left: 225px;'>
	<li>collega's/een baas die de codebase niet vanuit Subversion wil migreren naar Git (ondanks je overtuigende argumenten)?</li>
	<li>wel eens bergen werk kwijt geraakt door een foute merge in Subversion?</li>
	<li>meer uit je dagelijks gebruik van Git kunt halen?</li>
</ul> <div>Dan is dit een praatje voor jou! We gaan kijken naar Git, wat geavanceerde gebruiksscenario's en hoe je Git kunt gebruiken in combinatie met een Subversion repository (en ook hoe vooral niet).</div> &#160;</p>
<em>Over Jeroen Tietema</em>
<p>Jeroen is freelance Android en web ontwikkelaar. Dagelijks programmeert hij in Java of PHP. Daarnaast is Jeroen enthousiast gebruiker van Open Source. Buiten werktijd houdt Jeroen van buitensporten als wild water kayakken en klimmen.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011-10-27 HackersNL #3]]></title>
    <link href="/2011/10/18/2011-10-27-hackersnl-3.html"/>
    <updated>2011-10-18T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2011/10/18/2011-10-27-hackersnl-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Op donderdag 27 oktober 2011 zal de derde HackersNL avond plaatsvinden in Utrecht! We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>
<strong>LET OP: De lokatie is gewijzigd! We zitten NIET bij de Dutch Game Garden, maar aan de Oudegracht 183!!</strong>
<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom aan de <a href='http://g.co/maps/zzqs3'>Oudegracht 183</a> in Utrecht. Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot. <h4>'Mobiel spectrum, opensource/free software, macht en kunst' door Henrik van Leeuwen</h4> <img alt='' class='size-medium wp-image-123 alignleft' height='187' src='/images/telco-map-smaller-300x187.jpg' title='telco-map-smaller' width='300' />Het is meer dan duidelijk dat internet en draadloze technologieën een steeds verdere invloed hebben op het dagelijks leven. Hierin is het van belang om deze technologieën en beweging bloot te leggen door deze in kaart te brengen, te becommentariëren, open te breken, mee te spelen en aan te passen. Een van deze technologieën is het gsm (of umts, lte, etc.) protocol. Een vrij gesloten protocol, dat beheerd wordt door een kleine en machtige groep, maar met een grote wereldwijde impact. Een presentatie over het mobiele spectrum, opensource/free software gsm en gerelateerde interessante projecten.</p>
<em>Over Henrik van Leeuwen:</em><a href='http://henrikvanleeuwen.nl/'> Henrik van Leeuwen</a><h4>'Datastructures: implementations and properties in several programming languages' door Jurriën Stutterheim</h4><img alt='' class='size-full wp-image-126 alignleft' height='300' src='/images/zelfportret300300.png' title='jstutterheim' width='300' />
<p>&#160;</p>
<em>Over Jurriën Stutterheim</em>
<p>Jurriën Stutterheim is currently in his final year of MSc in Computing Science (formerly known as Software Technology) at Utrecht University. Wrote his first &#8220;program&#8221; (if you can call it that) in the 90&#8217;s when Visual Basic 3 was the latest and greatest. Since then he has seen and worked with every kind of programming language you can think of. From Java and PHP to Haskell and Coq. From Java and PHP to Haskell and Coq. Over the years he has been lucky enough to work on some very interesting projects at the UMC Utrecht, Otago University in New Zealand and at Utrecht University, amongst others. Currently, he is completely into <a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Functional_programming'>functional programming</a> in general and Haskell in particular.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011-09-29 HackersNL #2]]></title>
    <link href="/2011/09/23/2011-09-29-hackersnl-2.html"/>
    <updated>2011-09-23T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2011/09/23/2011-09-29-hackersnl-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Op donderdag 29 september 2011 zal de tweede HackersNL avond plaatsvinden in Utrecht! We hebben wederom drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>

<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom op <a href='/locatie.html' title='Lokatie'>Neude 5</a> (bij de Dutch Game Garden in het ABN AMRO gebouw). Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='size-medium wp-image-81 alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezige krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen.</p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot. <h4>'Lilypad Arduino' door Marrije Schaake</h4> <img alt='' class='size-medium wp-image-96 alignleft' height='300' src='/images/marrije-296x300.jpg' title='marrije' width='296' />De <a href='http://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardLilyPad'>Lilypad Arduino</a> is een kleine, platte microcontroller die ontworpen is om te gebruiken in interactieve kleding en andere textiele toepassingen. Je kunt de Lilypad met geleidend draad vastnaaien in textiel en verbinden met sensors, actuators en batterijen. Een presentatie over technieken die je kunt gebruiken en interessante voorbeelden van projecten.</p>
<em>Over Marrije Schaake:</em>
<p>Marrije Schaake is projectmanager en informatie-architect bij <a href='http://eend.nl'>Eend</a>. Ze is opgegroeid met ouders en grootouders die zich interesseerden voor textiel en voor computers, dus de combinatie van die twee is voor haar een interessant veld. <h4>'Node.js in vogelvlucht' door Mattijs Hoitink</h4> <img alt='Mattijs Hoitink' class='size-medium wp-image-105 alignleft' height='225' src='/images/mattijs-smaller-300x225.jpg' title='Mattijs Hoitink' width='300' /> Door de opkomst van <a href='http://nodejs.org/'>Node.js</a> is er veel aandacht gekomen voor Javascript als taal. In browsers wordt deze taal steeds belangrijker en dankzij Node.js is het nu ook mogelijk Javascript te gebruiken als server-side taal. In een half uurtje gaan we bekijken waar Node.js vandaan kwam en waar het nu staat. Hoe ziet het ecosysteem rondom Node.js er uit en welke mensen en bedrijven durven het nu al te gebruiken. En wat kun je er eigenlijk mee, thuis van achter je laptop.</p>
<em>Over Mattijs Hoitink</em>
<p>Software knutselaar, niet alleen in zijn vrije tijd. Speelt graag met dynamische talen als javascript en python en heeft een voorliefde voor Open Source. Verslaafd aan node.js, asynchrooniteit en dynamische web dingetjes.</p>

<p>&#160;</p>
<strong>Update</strong>
<p>Met dank aan <a href='http://www.sebastiaanterburg.nl/'>Sebastiaan ter Burg</a> van o.a. <a href='http://www.nerdsunite.nl/'>NerdsUnite</a> (zoals Sebastiaan het noemt het &#8216;nichtje van hackersnl&#8217;) hebben we deze keer mooie foto&#8217;s ter herinnering aan deze avond. Bekijk ze <a href='http://www.flickr.com/photos/ter-burg/sets/72157627782056580/'>hier</a>. Verder hebben we van Marrije een link naar haar presentatie op <a href='http://speakerdeck.com/u/marrije/p/lilypad-arduino'>Speakerdeck</a> en ook de <a href='http://speakerdeck.com/u/mattijs/p/nodejs-een-introductie'>presentatie</a> van Mattijs is hier te vinden. Iedereen bedankt voor wederom een leuke informele hackersnl avond!</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011-07-28 HackersNL #1]]></title>
    <link href="/2011/07/08/2011-07-28.html"/>
    <updated>2011-07-08T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/2011/07/08/2011-07-28</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Op donderdag 28 juli 2011 zal de eerste HackersNL avond plaatsvinden in Utrecht! We hebben <del>twee</del> drie presentaties op het programma staan en uiteraard is er ook genoeg tijd om informeel met elkaar kennis te maken.</p>

<p>Je bent vanaf 20:00 van harte welkom op <a href='/locatie.html' title='Lokatie'>Neude 5</a> (bij de Dutch Game Garden in het ABN AMRO gebouw). Vergeet echter niet vantevoren jezelf <a href='/aanmelden.html' title='Reserveren'>aan te melden</a>, zonder aanmelding kan het zijn dat er geen plek meer is! <h3>Programma (aanvang 20:00)</h3> <h4>'1 minuut' door jou</h4> <img alt='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' class='size-medium wp-image-81 alignleft' height='225' src='/images/1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe-300x225.jpg' title='1-minute-cc-by-Flickr-Renett-Stowe' width='300' />Je hebt <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Lightning_Talk'>Lightning Talks</a>, je hebt de <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Elevator_pitch'>Elevator Pitch</a> en nu dus ook de 1 Minuut. Iedere aanwezig krijgt 1 minuut de tijd om zichzelf voor te stellen of om een interessant project, idee of anecdote te vertellen. Perfect om een beter beeld te krijgen van waar iedereen zoal mee bezig is, zodat je later tijdens de avond hier nog eens verder over door kan kletsen. <em /></p>
<em>Over jou</em>
<p>Je bent veel bezig met technologie. Je bouwt zelf bijvoorbeeld software of hardware. Bent freelancer of medewerker bij een interessant bedrijf. Enthousiast en de meeste mensen beschrijven je als een vakidioot. <h4>'Achtbaanrit Scala' door Peter Maas</h4> <a href='/images/peter_presents.jpg'><img alt='Peter Maas presenteert &apos;Achbaanrit Scala&apos;' class='size-medium wp-image-66 alignleft' height='300' src='/images/peter_presents.jpg' title='Peter Maas presenteert &apos;Achbaanrit Scala&apos;' width='252' /></a><a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Scala_(programming_language)'>Scala</a> is een moderne hybride taal op de JVM. In deze presentatie gaan we van &#8220;hello world&#8221; via stackable traits door pattern matching naar parallellisatie met actors. Dit alles uiteraard met een vleugje live coding.</p>
<em>Over Peter Maas:</em>
<p>Werkt voor eBay Classifieds Group als team lead (meewerkend voorman) bij <a href='http://marktplaats.nl'>Marktplaats</a>. Programmeertaal enthousiasteling met een voorliefde voor het <a href='https://secure.wikimedia.org/wikipedia/en/wiki/Java_(software_platform)'>Java</a> platform waar hij al een jaar of 12 mee werkt. Sprak eerder of verschillende eBay conferenties and Scala usergroup avonden. <h4>'What do people use to get stuff done?' door Bèr Kessels</h4> <img alt='Ber Kessels - Foto door Icanus (CC-BY-NC) - http://www.flickr.com/photos/incanus/4929415372/sizes/o/in/photostream/' class='size-medium wp-image-87 alignleft' height='300' src='/images/copenhagen_by_incanus-204x300.jpg' title='Ber Kessels - Foto door Icanus (CC-BY-NC) - http://www.flickr.com/photos/incanus/4929415372/sizes/o/in/photostream/' width='204' />Bèr Kessels presenteert zijn gereedschappen, omgeving, trucjes en methodes om zijn dagelijkse hackwerk gedaan te krijgen (en ervoor betaald te krijgen).</p>

<p>Opgedeeld in vier onderwerpen met discussie en jullie input:</p>

<ul>
<li>Gereedschappen: software, OS en de beste manier om je koffie warm te houden.</li>

<li>De omgeving: servers, diensten en je werkplek en je favoriete bier.</li>

<li>Methodes: van versiebeheer en testen via getting things done tot koffiedrinken.</li>

<li>Profit: tips om nieuwe koffie, bier en gadgets te kunnen blijven kopen.</li>
</ul>
<em>Over Bèr Kessels</em>
<p>Heeft een eigen bedrijf, <a href='http://webschuur.com'>webschuur.com</a> waarin hij zo&#8217;n tien jaar met <a href='http://drupal.org'>Drupal</a>, <a href='http://rubyonrails.org/'>Ruby on Rails</a> en andere opensource gereedschappen aan het web knutselt. Presenteerde op verschillende webconferenties, meestal over Drupal, en heeft enkele jaren als Drupaltrainer voor wizzlern, door heel Nederland, Drupal- en webontwikkeling-les gegeven.</p>
<strong>UPDATE</strong>
<p>De kop is er af! Iedereen bedankt voor de gezellig en ook leerzame HackersNL avond. Je kan nu ook de slides van Bèr (<a href='http://berkes.github.com/thesetup/' title='Slides'>http://berkes.github.com/thesetup/</a>) bekijken en die van Peter zijn <del>als het goed is ook onderweg</del> op <a href='http://www.slideshare.net/p3t0r/introduction-to-scala-for-hackersnl-gathering'>Slideshare</a> te vinden De volgende avond zal in September zijn, de datum zullen zsm hier bekendmaken.</p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
